南生圍「婚紗橋守護者」吊頸亡

南生圍「婚紗橋守護者」吊頸亡

方兆基前年和根叔慶祝新建婚紗橋及立下牌匾。

【本報訊】自稱「南生圍佬」曾幫手修建南生圍婚紗橋的55歲方兆基（Ringo），疑因不堪癌病纏身，10日前發「永別」短訊給家人後不知所終，至昨日被人發現他在元朗山貝洪田村一個山墳後面樹叢吊頸身亡。

警指因病厭世

55歲的方兆基報住大生圍一間村屋，據知，他早前發現患有末期肺癌，致情緒低落，上月27日缺席報名參加的天后寶誕會景巡遊表演舞獅，當晚在天水圍嘉湖銀座露面後便告失蹤。其間，家人接獲他短訊，寫有「永別」兩字，家人兩日後報警。警方接報曾發相呼籲市民找尋。

昨日中午12時許，有鋸樹工人在元朗山貝洪田村鋸樹期間，在一個山墳後面數米兩棵樹之間，發現一名男子頸纏繩索掛在樹上，立即報警。警員及消防員到場將男子解下，證實他已死去多時，屍身已腐爛。警員在死者身上撿獲銀包及證件，證實死者為失蹤的方兆基，警員未有撿獲遺書，調查後相信他因病厭世。

方去年曾接受《蘋果》記者採訪，稱在南生圍住過十多年，自稱「南生圍佬」，直到1974年，方兆基小學畢業，因地產商買下南生圍土地，才搬離南生圍。兩年前颱風「天鴿」襲港將南生圍第四代婚紗橋摧毀，方協助在橫水渡撐船建造婚紗橋的根叔，用環保木重新鋪橋，被網民喻為「婚紗橋守護者」。前年12月尾，他在第五代新橋旁立下紅底金字的「婚紗橋」牌匾惹來批評，其後方兆基將牌匾重新設計，並在去年底更換成木製牌匾。

■記者梁瑞帆

上一則
上一則
尊位欠薪40萬 六人入稟追討

家人兩日後報警

有陰謀

痴線

未夠48小時唔受理

個牌好核突

燒比佢

南生圍背後利益千絲萬縷，上次放完火已經係警告

另一份報章話佢無食煙

不少市民誤以為失蹤人士要失蹤超過24 / 48小時才可以報案，本集旨在教育市民正確的知識，並提醒市民帶備足夠的資料報案，例如身份證號碼、近照、病歷等等，以增加報案效率。

當遇到親人失蹤時，市民雖然急於尋找家人，但往往卻誤以為家人要失蹤超過48小時才能報案。事實上，警方在處理失蹤人士案件方面，並無任何失蹤時間的限制。只要大家發現有親人失蹤，遍尋不獲，又擔心失蹤者的安危時，已可報警求助。
另一方面，市民在報稱家人失蹤時，往往會因為急於報案，而忘記帶備足夠資料。最常見的例子，便是忘記帶失蹤者的身份證明文件，又或是未能提供失蹤者的近照。為更有效地尋找失蹤人士，報案人應提供失蹤者的詳細資料，例如身份證明文件、病歷、失蹤時衣著及近照等等。而所提供的近照，最好貼近失蹤者失蹤前的外貌，同時報案人亦應向警方描述失蹤者的特徵，例如身上會否有任何疤痕，或失蹤者是否行動不便。以上的細節均能協助警方的搜索行動，以便盡快尋回失蹤者。

電視劇呃人

報過999啦，同我講未夠48小時唔受理

擺撚明謀殺啦
就算唔係真係俾人殺都係俾有勢力人士施壓令佢頂唔順自殺

見倒南生圍大家都知咩事啦